\begin{acknowledgements}
Puji syukur saya panjatkan kehadirat Allah SWT, karena atas berkat dan rahmat-Nya, saya dapat menyelesaikan tugas akhir ini yang berjudul “Aplikasi Pencarian  Rute  SPBU  Untuk  Pengiriman  Bahan  Bakar  Minyak Menggunakan Perbandingan Algoritma \textit{Haversine Formula} dan \textit{Google Maps}”. Penulisan Tugas Akhir ini dilakukan dalam rangka memenuhi salah satu syarat untuk mencapai gelar Sarjana Terapan pada Program Studi Diploma IV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia. Saya menyadari bahwa, tanpa bantuan dan bimbingan dari berbagai pihak, dari masa perkuliahan sampai pada penyusunan laporan ini, sangatlah sulit bagi saya untuk menyelesaikannya. Oleh karena itu, saya mengucapkan terima kasih kepada: 
\begin{enumerate}
\item Kedua orang tua dan keluarga saya yang telah mendorong dan memberi semangat.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom., selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
\item Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I, selaku Koordinator Tugas Akhir.
\item Ibu Woro Isti Rahayu, S.T., M.T., selaku dosen pembimbing utama tugas akhir.
\item Bapak M. Nurkamal Fauzan, S.T., M.T., selaku dosen pembimbing kedua tugas akhir.
\item Ibu Noviana Riza, S.Si., M.T., selaku dosen penguji pendamping tugas akhir.
\item Akbar Pambudi Utomo yang telah membantu dalam penyusunan laporan tugas akhir.
\end{enumerate}

\begin{raggedleft}

Bandung, 22 Agustus 2019

Penulis

\end{raggedleft}
\end{acknowledgements}